［九西補選］劉小麗補選，民主派全力撐：為港人守護平凡的幸福！

（獨媒特約報導）立法會九龍西補選11月25日舉行，提名期由10月2日到15日。表明積極考慮參選的劉小麗今早和民主派多名區議員及地區人士成立九龍西支援會，她表示這不是自己的支援會，而是屬於整個九龍西的支援會，因為民主陣營遭到威權政府打壓，在沙中綫和土地議題上便是例子，市民財產和生命遭受威脅，「唔共同行事，難以對抗建制和威權這些大山。」

民主派各政黨及組織傾巢而出支持，包括民協、民主黨、公民黨、社民連、香港眾志、社區前進、紅土家及樂聚土瓜灣；親身出席的包括民協主席施德來、副主席何啟明、楊彧、民主黨九龍西支部主席馮文韜、深水埗區議員袁海文、鄒穎恒、九龍城區議員黎廣偉、公民黨油尖旺區議員余德寶、社民連主席吳文遠、香港眾志主席林朗彥、人民力量副主席譚得志、新同盟西貢區議員黎銘澤和曾健超等。在記者會開始前，他們高叫「守護幸福，共抗威權，做好民生。」

有記者問劉小麗會否邀請本土派加入支援會及在甚麼時候宣布參選。她表示繼續努力團結親近本土派人士，強調目前只是積極考慮參選；又補充指，自己能否參選和是否需要 Plan B則要問行政長官林鄭月娥和政制及內地事務局局長聶德權。

對於馮檢基要求初選，劉小麗表示曾聯絡對方，但馮檢基回覆表示未能出席今日記者會。但她透露，雙方將會在日內會面，希望能盡力建立良好的溝通，在有共識下「慢慢討論下去」。

工黨副主席麥德正擔任支援會的聯絡人，他表示守護平凡的幸福其實很艱難，如政府在旺角興建超級天橋連接超級商場（洗衣街及旺角東政府用地），明顯是官商勾結，加上階級問題嚴重；但表明即使面對打壓，亦不會讓保皇黨的奸計得逞。

曾參加民主派九龍西初選的袁海文表示民主黨非常支持和認同支援會的理念，指香港的民主、人權、法治和自由都受到蠶食，並側重在資本主義；民主派必須並肩作戰守護民主。余德寶批評建制派在沙中綫醜聞上替政府及港鐵護航，但香港人要的是真相，「幸福就係求真」。

被視為劉小麗Plan B、職工盟秘書長李卓人則嘆道，香港人普遍是長工時和低工資，連和家人同枱食飯都很艱難。他有感而發說，早前和一名清潔女工傾談，對方在九龍塘及土瓜灣各工作七小時，是因為兒子的收入低，唯有「打多份工」養活孫兒，「幸福對九龍西的居民很遙遠，我們必須努力改善民生。」

多名地區工作者亦支持劉小麗和加入支援會，社區前進社區幹事李國權認為，生活有尊嚴才是幸福，因為有尊嚴的生活是被尊重。他批評油尖旺區議會多項規劃和撥款從沒有諮詢居民，希望能令居民可以選擇自己的生活希望。

大專政改關注組成員盧德昌提到，年輕人大專畢業後要還學債，欲成家立室亦要等候公屋多年，抗爭者爭取公義又遭到打壓，「幸福就係守護公義和法治。」

記者會原定在早上十一點半開始，但社民連主席吳文遠遲到，在十一點四十五分才開始，劉小麗笑言公義總是遲來的。吳文遠則表示，八達通在兩日前才增值，但入閘時發現負錢，而提款卡又同時壞了，最後要跑回家搵零錢導致遲到。他表示，民主派今次不是只為議席，而是不能再讓建制派講大話，縱容他們助紂為虐令大財團剝削香港人。

支援會有兩個層面，包括區議員及地區人士，其次是立法會議員和資深從政者，而今次記者會有多名政黨代表出席。譚得志打趣說，「陳奕迅說摩天輪是幸福，傷風時食藥是幸福，中秋節食月餅又是幸福，38元食下午茶都是幸福」，但他認為真正的幸福是讓老有所依、正義得到彰顯及被不義政權所DQ的人能重返議會。

林朗彥提到，日前才從終審法院平安走出來，感受到自由才是真正的平凡的幸福。他強調幸福不單是政治和民生，「我因為反新界東北先被告，幸福其實更是分配公義。」他表示目前住在深水埗，從前又住過旺角，但全部都是受市區重建，「平凡的幸福只係安居樂業」。

黎銘澤表示，新民主同盟一直認為民生無小事和守護本土，跨區支持是因為沙中綫影響的是整個香港，呼籲民主派團結一致，以行動守護港人幸福。

小麗老母d左膠搞埋d咩全民退保就知唔洗投

有幸福?

屌你老母又要含淚投票 ？

其實已經俾販民玩撚到爛臭化,本土派又俾人DQ哂
搞到啲人都唔想再理佢地

放心, 臨投票前,

一堆平時反泛民既兒登仔, 又會洗板話要含撚投

每次必中, 見怪不怪

佢個case唔同姚松炎，肯定被DQ，李卓人其實可以造定勢都差唔多

旁觀失去議員資格後的表現
佢贏咗好多人心中的票

5毛咁強烈指罵
顯然係驚佢

若然覺得無料到唔會咁大反應

不了

小麗老千？不了

訓咗
捐咗人工未